<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>购物 on insideout</title>
    <link>http://insideout.top/categories/%E8%B4%AD%E7%89%A9/</link>
    <description>Recent content in 购物 on insideout</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh</language>
    <copyright>2014 - 2020 Chang</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 29 Sep 2015 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://insideout.top/categories/%E8%B4%AD%E7%89%A9/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>买了几个 .top 域名</title>
      <link>http://insideout.top/2015/09/%E4%B9%B0%E4%BA%86%E5%87%A0%E4%B8%AA-.top-%E5%9F%9F%E5%90%8D/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Sep 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://insideout.top/2015/09/%E4%B9%B0%E4%BA%86%E5%87%A0%E4%B8%AA-.top-%E5%9F%9F%E5%90%8D/</guid>
      <description>昨天看到枢哥买了 kagami.top 域名。而且第一年只要6元，续费39元。域名商：西部数码
果断心动了。
至于要注册什么域名，想了好久，想得到的里面有这些还没被注册。
自己实在没什么创意，还有选择恐惧症。还好第一年便宜。
所以把最难抉择的几个都买了。
 3idiots.top1 jonsnow.top2 sakuragi.top3 fatestay.top4 insideout.top5  已经为前三个做了简单的页面。
有点想把 insideout.top 以后作为博客的域名。
 edit(2017.5.2):
darkkate.com 到期后把 insideout.top 作为了博客的域名。其他几个均未续费。
电影Inside Out后来也看了，很棒。但没看成 IMAX 的，去了上海影城的东方巨幕（DMAX）。
   非常喜欢电影 3 Idiots &amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
 You know nothing, Jon Snow. &amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
 太喜欢 Slam Dunk 了，太喜欢桜木花道了。 &amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
 来自 Fate/Stay nitht &amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
 虽然还没看，但是很期待电影 Inside Out。很喜欢这个名字。准备看 IMAX 的。 &amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>14天到手，西集网的 QC20i 开箱</title>
      <link>http://insideout.top/2015/06/14%E5%A4%A9%E5%88%B0%E6%89%8B%E8%A5%BF%E9%9B%86%E7%BD%91%E7%9A%84-qc20i-%E5%BC%80%E7%AE%B1/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://insideout.top/2015/06/14%E5%A4%A9%E5%88%B0%E6%89%8B%E8%A5%BF%E9%9B%86%E7%BD%91%E7%9A%84-qc20i-%E5%BC%80%E7%AE%B1/</guid>
      <description>1. 剁手的起因 就是因为下面这篇优惠信息 ，没啥好说的。看了之后心里就长草啊！！！
值友专享：BOSE 博士 降噪全明星
为了确定一下降噪效果是不是真的像文字上说的那么神奇，当天下午我就跑到淮海中路的 iapm 的 Bose 体验店去了 。QC25和QC20i都试了，因为iapm里面挺安静的，店员还打开了店里的模拟噪音装置，**戴上它整个世界就安静了真的不是开玩笑啊！！！！**考虑到我已经有3个头戴的耳机了，所以最后决定入QC20i。
2. 下单付款 很迅速地领了200元优惠券然后付了款，￥1636。
3. 14天的等待 5月28日下午完成下单，5月29日显示发货，历时14天，6月11日到手。网站上说：海外仓商品通常在7-14个工作日内送达您的手上。他们也确实做到了。
等啊等啊等真的使人烦躁，主要是因为西集网的宣传就使我对快速收到耳机有一种预期，见下图
直邮、直采、雷霆、急速直达等词汇都给人一种很快的感觉。然而。。。
6月4号包裹到达中国，然后接下来的6天物流信息就没变过了，也没有显示是否清关；在6月10号中午，到达中国的信息后面加了快递信息。实际上顺丰是在6月9号傍晚揽件的。
走的是顺丰的电商特惠，对于电商特惠顺丰的保证是2-4天送到。我比较不爽的就是快递员居然不打我电话，直接把包裹扔到门卫那就走了！我本来想当面开箱验货的，万一有损坏怎么办，西集不管怎么办 。
还好，箱子完好。
4. 开箱 终于到开箱了 ，首先是纸箱子，很完好。值得玩味的就是寄件方居然是转运中国。↓↓↓↓
然后打开纸盒，里面的填充物是纸。Bose 的盒子完好，就是外面的塑料膜在侧面有破损，我直接撕了，忘了拍照。↓↓↓↓
接下来就是开箱的全家福了：耳机本体，M型耳塞（StayHear）默认装在耳机上面，S、L型的StayHear、耳机包、还有一根MicroUSB的充电线。↓↓↓
再来细节图，经典的鲨鱼鳍↓↓↓
耳塞背面：美国设计，中国组装。
耳机插头是L型的，并且插头与电池模块的面垂直↓↓↓
5. 听感 环境安静时：不开降噪声音很闷；打开降噪之后，声音变得更通透一些。
环境嘈杂时：
  不开降噪。。。我买它干啥？ ；
  打开降噪之后，整个世界安静了，内心的感受就是Bose这技术真牛X啊啊啊啊啊啊！！！ **这货绝对值得买！！！**在街道上走的时候是最震撼的，低频的声波都被消除掉了，一些高频的声音还可以听见。我很喜欢在路上听 IT 公论、太医来了等播客，使用 QC20i 开不到50%的音量在路上就能听清楚主播们说的每一个字了。
  Aware Mode: 它的使用场景就是在你需要降噪又时不时需要听一下外界的信息（与人交谈之类的），线控左侧的这个按钮可以非常方便的让你迅速切换“出世”与“入世”的境界 。相比而言，另两种方式——摘耳机再戴耳机、关降噪再开降噪都是很不好的体验。
骑自行车的体验：风刮到耳机上产生的声音是消不掉的，这个应该好理解。无风的时候，虽然也与空气有一定的相对运动，但是没什么噪音。
佩戴感受：
 非常舒适！硅胶非常非常柔软！耳塞的鲨鱼鳍非常非常柔软！！ 耳塞式耳机的好处就是不怕热、不怕脸上有油有汗，哈哈哈 之前看到不少人提到所谓耳压问题，也就是打开和关闭降噪模式的一瞬间耳朵感到的压力变化。我的体会是的确有，但时间非常非常短，不会引起的我不适。  携带感受：现在穿短袖，上衣没口袋，手机就只能放牛仔裤口袋了，而降噪模块就只能掉在口袋外面（请自行脑补），好在这个小方块真的是出乎我意料的轻，大可当它不存在。
6. 关于专利 对 Bose 的专利很感兴趣。于是搜索了一下，找到了 QC20i 的专利文件，同样感兴趣的同学可以下载看。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SHUT UP AND TAKE MY MONEY</title>
      <link>http://insideout.top/2014/10/shut-up-and-take-my-money/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Oct 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://insideout.top/2014/10/shut-up-and-take-my-money/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>No Zuo No Die How Time Fies!</title>
      <link>http://insideout.top/2014/05/no-zuo-no-die-how-time-fies/</link>
      <pubDate>Wed, 21 May 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://insideout.top/2014/05/no-zuo-no-die-how-time-fies/</guid>
      <description>又到了批判自己浪费时间的日常了。
D-Day 事情是这样的。
一周之前，貌似是一个慵懒的上午，我躺在床上，然后不知怎么脑中冒出了固态硬盘这个词。然后我立马起床看了一个关于笔记本电脑利用光驱位安装固态硬盘的帖子1，巧的是我的笔电也刚好是奶牛的 NV47H 系列！内心YY了一下 SSD 让年迈的电脑焕发新生的情景，那画面实在太美。
就这样，我又花了大半个下午看了搜索引擎上大部分有关升级 SSD 的帖子，对双硬盘重装系统过程中可能出现的种种问题都有了了解，并且用 CPU-Z 确认了自己是 HM65 的主板，理论上是支持 SATA 3.0 的，但是当时我买电脑时，HM65 芯片组发生了 B2 步进事件——一部分 HM65 主板的 SATA 接口有问题= =。我当时也确认过自己的不是那一批，但是还是抱着保险的心态又用 AIDA64 确认了一下，我这个主板的确是 B3 步进的，没有那个问题了。
障碍都扫清了，下一个问题又来了：买什么牌子的固态硬盘以及光驱位硬盘托架？
好吧，又花了我好长时间看网上的一些讨论。先是直接在亚马逊上下了三星 840EVO 的单，但是后来又发现 840EVO 是一款相当奇葩的固态硬盘——主流款式中唯一一款使用 TLC 颗粒的。这导致我在发货之前退了货，跑京东上买了英睿达（Crucial）M500。
和 840EVO 同时几乎下单的是光驱位硬盘托架，买这个也烦！因为这玩意有三种规格：7mm/9.5mm/12.5mm，那个和我同款电脑的哥们儿在帖子里也没提到厚度，没办法，我只能把光驱拆下来量了，然后麻烦事又来了——我在前几天的跳蚤市场上把我两套螺丝刀都卖掉了！周围几个宿舍的同学平时要用都是借我的= =，我抱着姑且一试的心态去了 203 ，没想到张鑫告诉我胡泽望在星火杯得过一套螺丝刀！
12.7mm.
我脑残地在淘宝上找了一家店下了单。后果是第二天中午京东就把固态硬盘送到了，而我的光驱位硬盘托架居然还没有发货！！！
D+1 我又在睿思交易板块搜索，居然还真有出托架的。怒退货。联系了睿思上那哥们儿，一切都谈妥了，但是……他是个学霸！！他说他不在宿舍，且要11点才回去，第二天交易可否，我很不情愿地答应了第二天交易。
然后我11点的时候还是忍不住了，骑车到他们宿舍楼下，把东西拿到了手。我其实一拿到就有点不满意——本来应该有两颗螺丝来固定硬盘，但是他这个只有一个能旋进去。我先用了，重装系统之后还真遇到了那个帖子里提到的bootmgr is missing，改一下 BIOS 里的启动顺序就没问题了。这里我又作死地安装的是 Win 8.1 为后来发生的坑爹事情埋下了伏笔。
D+2 第三天，4K对齐是没什么问题的，装驱动也还好，流氓软件是最让人头疼的，安装驱动精灵，它还给我送了一个百度杀毒！！这我能忍？飞鸟尽，良弓藏；狡兔死，走狗烹——驱动装完，两个都卸载。折腾了好长时间的分区问题，然后系统又一直报警，说我机械硬盘有问题，有数据丢失风险。去他的！我用 DiskGenius 扫了一下午，扫出了一个坏道，然后我有扫了一次，又没扫出来！！！
然后是安装各种软件，我在第一天就列了一个单子：
  各种驱动
  Rainmeter
  Fences 2</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>记第一次海淘</title>
      <link>http://insideout.top/2014/05/%E8%AE%B0%E7%AC%AC%E4%B8%80%E6%AC%A1%E6%B5%B7%E6%B7%98/</link>
      <pubDate>Mon, 05 May 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://insideout.top/2014/05/%E8%AE%B0%E7%AC%AC%E4%B8%80%E6%AC%A1%E6%B5%B7%E6%B7%98/</guid>
      <description>今天（5月6日）终于完成了第一次海淘。回想从对海淘一无所知到心存疑虑再到完成交易。学到的概念还是挺多的。感觉有必要记录下来，一来长时间之后如果我又忘了一些概念，可以重新看一遍这里而不用再一次 Google 或在各种充斥着水帖的论坛里找零碎的教程；二来也希望能对海淘一无所知的朋友有所帮助。
 什么是海淘？ 我一开始最困惑的就是「海淘」这个名词。作为一个网购就意味着淘宝、亚马逊、京东的人来说，我第一次听说海淘还以为是一个网站：淘宝网的分支业务或是另一个专门贩卖海外商品的一站式网购平台。后来才知道海淘是指一类行为：从海外网购。
另，海淘最大的缺点应该就是漫长的运输时间，如果受不了将近一个月的等待，建议还是别海淘。
为什么海淘？  便宜。如果没有与国内相比相当可观的差价，相信没人会舍近求远的。举个例子：我这次买的 asics GT-2000 在天猫旗舰店上是￥990，而在 6pm.com 上是$49.99，折合人民币￥310，加上$15转运费，总共折合￥403。相当于4折了！ 其他原因  怎么样海淘？ 从逻辑上来讲其购物流程与在国内网购是类似的：
 买东西：从国外购物网站下单 寄回来：从国外寄回国内  但是如果具体操作其实还是有点麻烦的。麻烦的原因主要有两点：
 国外购物网站一般不支持支付宝和国内储蓄卡的网银。我们首先得有一张双币信用卡，才能完成支付。另，使用信用卡在国外网购是不需要密码直接就能扣钱的，所以保护好信用卡信息（信用卡账单地址，姓名，卡号，安全码，有效期限）真的很重要。在这里我要特别感谢刘雄，没有刘富帅支援我信用卡我就只能望洋兴叹了。 国外购物网站一般也是没法直接寄到国内地址的。我们得先找一家转运公司，先寄到转运公司在海外的仓库，再由转运公司负责运回国内。  下面以我这次购物为例讲一下具体流程：
一、选择购物网站和转运公司，然后注册账号  我想买的是鞋，6pm 的折扣是相当给力的。所以选择它。 选择转运公司无非看三点：价格、速度、服务水平。网上的经验帖都指出转运公司的选择是非常重要的，它是影响我们这次购物体验的最主要因素。 但是转运公司太多了，天天、天翼、风雷、360海淘等等，十几家让人眼花缭乱，搜索引擎上也有各种抱怨转运公司的帖子，我出于怕麻烦和对顺丰的信任选择了顺丰旗下的**海购丰运 SFBuy**。SFBuy 也是用信用卡支付运费，其他的转运公司一般都支持支付宝。 现在（2014.04）注册 SFBuy 还可获赠一个月会员服务，挺给力的，相关福利可直接去他们网站上看。  感觉需要注意的有几点：
1.信用卡信息的填写需要姓名，卡号，安全码，有效期限，信用卡账单地址，而在 6pm 的网站上，账单地址的选项里只有美国的州= =。所以邮编应填99999，州选择AA，城市填账单地址城市的拼音加 China，例如我填的是Hangzhou China。
2.而配送地址就填转运公司给的地址，收件人姓名得按转运公司的规定来，这些转运公司的网站上应该都有。需要注意的是顺丰在美国有两个仓库，一个在纽约，另一个在特拉华州，寄到特拉华州是免税的（代价是更新入仓记录需要二个工作日，比寄到纽约多一个工作日）。
3.商品通过中国海关时顺丰是会主动报关的，在 SFBuy 注册的时候就上传好身份证扫描件吧，免得之后忘记了在海关那浪费更多时间。
二、下单、付款 两个网站的信息如果都填好了，那么就很简单了，看好了买就行。第一次买还是挺激动的。然后我就碰到了第一个问题：在6pm上下了单，银行也扣款了，shipping status显示的状态是received。这是下单成功了吗？另外，为什么我的total charged显示的却是0呢？
解答是：购买之后系统会给你发个邮件，确认收到了你的订单。状态显示received是收到了订单，在处理。发货的时候会给你发邮件，里面有物流追踪号码。 发货的时候真正扣款。 相关帖子在这里。
三、转运  4月16日 下单 4月18日 UPS 显示配送到了 4月20日 顺丰发邮件来说鞋子到了我的 SFBuy 储物箱。我登陆了 SFBuy 的网站，上面显示了他们称重的照片，2.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>