<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>旅行 on insideout</title>
    <link>http://insideout.top/categories/%E6%97%85%E8%A1%8C/</link>
    <description>Recent content in 旅行 on insideout</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh</language>
    <copyright>2014 - 2020 Chang</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 19 Jan 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://insideout.top/categories/%E6%97%85%E8%A1%8C/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Two weeks in Berlin</title>
      <link>http://insideout.top/2020/01/19/berlin/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://insideout.top/2020/01/19/berlin/</guid>
      <description>查理检查点附近的柏林墙遗迹
 去年因工作出差去柏林待了两周，第一次踏上了另一个国家的土地。说起来也巧，正是在一年前的今天，老 Andreas 热情地带韦工和我从勃兰登堡门开始，在周边游览了一圈。现在也是时候补一补早该完成的游记了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>环青海湖的记忆碎片</title>
      <link>http://insideout.top/2015/06/28/qinghai-memories/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://insideout.top/2015/06/28/qinghai-memories/</guid>
      <description>.blue { color: blue; }  前言 翻了一下手机里一年前的照片。才惊觉今天1是距我和刘雄到达西海镇一周年的日子。时间过得好快。环青海湖这段难忘的经历我是一定会有所记录的。（但是已经就要拖一整年了==）这几天忙于期末的报告与论文，这阵忙完我一定要把回忆写下来。
写完上面的话之后，三年过去了。有一个成语叫“如鲠在喉”，能让一根鱼刺卡了4年，难受 &amp;gt;_&amp;lt;。
本文将由三年前的我与现在（2018）的我共同完成，处于对三年前的我的尊重以及对时隔4年的记忆的不信任，这次写下的文字将用蓝色与之前的文字做一个区别2（从 D-Day 开始都是这次写的，所以不额外加蓝色区分）。若有与事实不符的地方，纯属脑补。
使用 Google My Maps 制作的路线图：
 先上一张去年今日的照片镇场。特别感谢鑫哥一路上的摄影。
主要还是想以时间为线索来写，中间穿插一些经验体会。
 缘起 我已经记不清是5月底还是6月初，雄哥一早就跟我说过一起去青海湖骑行，一开始我是拒绝的。
原因有二：四月份的成都、九寨沟之旅花了不少钱，也玩得很开心，再加上对自己能力的怀疑，实在是担心自己骑不下来。所以心里对再出去一趟挺犹豫的。大四下学期跑步也少了，六月下旬和刘雄、李辉一起绕学校跑步，结果跑一半就跑不动了然后走到竹园去吃烧烤了(¬_¬)，所以说运动这种事情，贵在坚持真的是真理。
后来又怎么决定去了呢？具体的我也忘了。大概就是感觉完成这件事很有成就感，以及考虑到以后这样的机会就少了吧。
今天查看 Google Keep 发现了好几条环青海湖时的笔记：
 一些事件的时间节点 简要地开销记录 一点感受（发朋友圈的草稿）  我把它们放在了下面的时间线里面。
 出发之前的工作 这一篇攻略写得特别好：蚂蜂窝环青海湖骑行，基本全是干货，对我们帮助巨大。（连拍照的姿势都深受其封面的影响）
最重要的事就是火车票了。学校最后的毕业事务战线拖得有点长，而且最后拍毕业照的时间一直没通知确定的时间，本来我18号去刘雄宿舍跟他一起买的19号3的“说走就走的火车票”，结果刚买完学院就通知6月21号拍毕业照，6月26日颁发学位证书与毕业证书。所以说走就走的旅行就这样被挡了下来，一天之后就退了票，然后又买了27号的。（这里插一句：后来我们俩都感叹这一个星期的推后简直是上天对我们的眷顾，见下文）
这里有个退票的小技巧：卧铺票先改签成硬座再退票是可以减少退票费的。
再就是骑行装备。透气、御寒的冲锋衣、长裤、骑行手套、骑行眼镜、骑行手套、魔术头巾、菊花垫、防晒霜、一点基本的药品。熙哥和枢哥陪我和雄哥去西电老校区对面的迪卡侬集中采购了一次。
六月底的西安很热很热，我们宿舍是没有空调的，客厅的地板上早早的就躺满了怕热的人。但是六月的青海就完全是另一番景象了，早上和夜间的气温一般只有10摄氏度。所以保暖的衣物是必须带的。
我问刘少通有什么建议可以给我，他说：
 永远不要上大盘
 不过，直到骑行的第二天我才理解了这句话。
 6月27日    时间 事件     21:10 坐616出发   22:22 到火车站       项目 开销     药品 22   去火车站 7   火车票 119    这一天是毕业季离校潮的开端，我已经收拾完了所有的东西，该寄的寄，该扔的扔，还有一部分寄存在了素拓4家里。告别了朋友们，我和刘雄终于出发了。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>