<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>海淘 on insideout</title>
    <link>http://insideout.top/tags/%E6%B5%B7%E6%B7%98/</link>
    <description>Recent content in 海淘 on insideout</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh</language>
    <copyright>2014 - 2020, All Rights Reserved</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 11 Jun 2015 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://insideout.top/tags/%E6%B5%B7%E6%B7%98/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>14天到手，西集网的 QC20i 开箱</title>
      <link>http://insideout.top/2015/06/11/qc20i/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://insideout.top/2015/06/11/qc20i/</guid>
      <description>1. 剁手的起因 就是因为下面这篇优惠信息 ，没啥好说的。看了之后心里就长草啊！！！
值友专享：BOSE 博士 降噪全明星
为了确定一下降噪效果是不是真的像文字上说的那么神奇，当天下午我就跑到淮海中路的 iapm 的 Bose 体验店去了 。QC25和QC20i都试了，因为iapm里面挺安静的，店员还打开了店里的模拟噪音装置，**戴上它整个世界就安静了真的不是开玩笑啊！！！！**考虑到我已经有3个头戴的耳机了，所以最后决定入QC20i。
2. 下单付款 很迅速地领了200元优惠券然后付了款，￥1636。
3. 14天的等待 5月28日下午完成下单，5月29日显示发货，历时14天，6月11日到手。网站上说：海外仓商品通常在7-14个工作日内送达您的手上。他们也确实做到了。
等啊等啊等真的使人烦躁，主要是因为西集网的宣传就使我对快速收到耳机有一种预期，见下图
直邮、直采、雷霆、急速直达等词汇都给人一种很快的感觉。然而。。。
6月4号包裹到达中国，然后接下来的6天物流信息就没变过了，也没有显示是否清关；在6月10号中午，到达中国的信息后面加了快递信息。实际上顺丰是在6月9号傍晚揽件的。
走的是顺丰的电商特惠，对于电商特惠顺丰的保证是2-4天送到。我比较不爽的就是快递员居然不打我电话，直接把包裹扔到门卫那就走了！我本来想当面开箱验货的，万一有损坏怎么办，西集不管怎么办 。
还好，箱子完好。
4. 开箱 终于到开箱了 ，首先是纸箱子，很完好。值得玩味的就是寄件方居然是转运中国。↓↓↓↓
然后打开纸盒，里面的填充物是纸。Bose 的盒子完好，就是外面的塑料膜在侧面有破损，我直接撕了，忘了拍照。↓↓↓↓
接下来就是开箱的全家福了：耳机本体，M型耳塞（StayHear）默认装在耳机上面，S、L型的StayHear、耳机包、还有一根MicroUSB的充电线。↓↓↓
再来细节图，经典的鲨鱼鳍↓↓↓
耳塞背面：美国设计，中国组装。
耳机插头是L型的，并且插头与电池模块的面垂直↓↓↓
5. 听感 环境安静时：不开降噪声音很闷；打开降噪之后，声音变得更通透一些。
环境嘈杂时：
  不开降噪。。。我买它干啥？ ；
  打开降噪之后，整个世界安静了，内心的感受就是Bose这技术真牛X啊啊啊啊啊啊！！！ **这货绝对值得买！！！**在街道上走的时候是最震撼的，低频的声波都被消除掉了，一些高频的声音还可以听见。我很喜欢在路上听 IT 公论、太医来了等播客，使用 QC20i 开不到50%的音量在路上就能听清楚主播们说的每一个字了。
  Aware Mode: 它的使用场景就是在你需要降噪又时不时需要听一下外界的信息（与人交谈之类的），线控左侧的这个按钮可以非常方便的让你迅速切换“出世”与“入世”的境界 。相比而言，另两种方式——摘耳机再戴耳机、关降噪再开降噪都是很不好的体验。
骑自行车的体验：风刮到耳机上产生的声音是消不掉的，这个应该好理解。无风的时候，虽然也与空气有一定的相对运动，但是没什么噪音。
佩戴感受：
 非常舒适！硅胶非常非常柔软！耳塞的鲨鱼鳍非常非常柔软！！ 耳塞式耳机的好处就是不怕热、不怕脸上有油有汗，哈哈哈 之前看到不少人提到所谓耳压问题，也就是打开和关闭降噪模式的一瞬间耳朵感到的压力变化。我的体会是的确有，但时间非常非常短，不会引起的我不适。  携带感受：现在穿短袖，上衣没口袋，手机就只能放牛仔裤口袋了，而降噪模块就只能掉在口袋外面（请自行脑补），好在这个小方块真的是出乎我意料的轻，大可当它不存在。
6. 关于专利 对 Bose 的专利很感兴趣。于是搜索了一下，找到了 QC20i 的专利文件，同样感兴趣的同学可以下载看。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>