<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on insideout</title>
    <link>http://insideout.top/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on insideout</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh</language>
    <copyright>2014 - 2020 Chang</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 06 May 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://insideout.top/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>从 Jeykll 迁移到 Hugo</title>
      <link>http://insideout.top/2020/05/06/migrate-to-hugo/</link>
      <pubDate>Wed, 06 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://insideout.top/2020/05/06/migrate-to-hugo/</guid>
      <description>终于从 Jekyll 迁移到 Hugo 了。
碰到了不少头疼的小问题，还好有 Google，但即使有 Google，还是走了很多弯路，回头看，还是得仔细读官方文档原文。以下是我碰到的麻烦以及帮我解决问题的链接：
1. MD文件头部的批量转换 参考：Migrate to Hugo
用到的Python脚本没有那么容易顺利跑，硬着头皮看错误代码。
2. Markdown 中的 javascript 被忽略 与Jekyll使用的 kramdwon 不同，Hugo 使用的 Markdown 解释器默认会对 HTML、javascript 会直接忽略。这导致我的 instafeed 页面以及文章里的 Google 地图无法显示。
Hugo 目前（0.69.2） 默认的 Markdown 解释器是Goldmark，之前版本（0.60之前？）默认使用的是 Blackfriday。
Hugo官方文档中也有这样的描述：
 Hugo loves Markdown because of its simple content format, but there are times when Markdown falls short. Often, content authors are forced to add raw HTML (e.g., video &amp;lt;iframes&amp;gt;) to Markdown content.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Two weeks in Berlin</title>
      <link>http://insideout.top/2020/01/19/berlin/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://insideout.top/2020/01/19/berlin/</guid>
      <description>查理检查点附近的柏林墙遗迹
 去年因工作出差去柏林待了两周，第一次踏上了另一个国家的土地。说起来也巧，正是在一年前的今天，老 Andreas 热情地带韦工和我从勃兰登堡门开始，在周边游览了一圈。现在也是时候补一补早该完成的游记了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>From 2018 to 2019</title>
      <link>http://insideout.top/2019/02/27/from-2018-to-2019/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://insideout.top/2019/02/27/from-2018-to-2019/</guid>
      <description>过去的一年是我停止蓄发的一年。说来好笑，在前年看完《浪客行》后，特别想变成漫画里宫本武藏的发型，随后在知乎看了一遍又一遍关于男生蓄长发的回答，终于开始了漫漫蓄发长路。由于已是前年事，在此不详细说了，总而言之，我在去年的大年初三把长发剃了。
 五一节去昆明参加了陆熙的婚礼，然后与刘雄李玉娜夫妇一起领略了抚仙湖、元阳梯田的风光。然后又去了一趟深圳。那是我逃离上海把自己暂时抽离出论文重压的美好时光。
 过去的一年情绪低落了大半年。虽然现在的心境已大不同，但是18年前大半年的煎熬时光我仍依稀记得，我的日记里应该也有体现。心境的分野自然是在答辩前后，石头落地。之前再如何挣扎、如何难受，到那时也算是烟消云散了。现在回想起来那段漫长的时光仿似梦魇，再也不愿把自己置于那种境地了。
 我还记得18年9月22日中秋节，走在玉佛禅寺外面时被蹲在围墙边的一个老太太拦住了，自称从九华山来到这里，说给我算命，大意是说19年会是我重要的一年，触底反弹的一年，并叮嘱我多行善、孝敬父母，远离属虎的人。虽然一开始说是跟我免费算命，但是最后她还是开口要钱了，我把钱包中全部的现金给了她——30元。虽说我不是一个信这些东西的人，但是念在她说了那么久的份上，也就给了。
 工作之后，感觉压力顿减。因为工作任务明确，下班之后，我可以心安理得地支配自己的时间。这令我感到舒适。
 2019的几个小目标：
 读5本虚构类书籍，5本非虚构类书籍； 2019年会是频繁出差的状态，开始有意识，有计划地拍照，每周选精选出自己满意的2张照片，最终会有一个年终集； 仔细读完XPS相关的所有手册； 减肥，体重回到130斤； 提高英语水平：词汇量、口语； 1次旅游，目的地暂定日本。  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>.</title>
      <link>http://insideout.top/2016/06/18/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Jun 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://insideout.top/2016/06/18/</guid>
      <description>.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instafeed.js</title>
      <link>http://insideout.top/2015/11/03/instafeed/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Nov 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://insideout.top/2015/11/03/instafeed/</guid>
      <description>使用 Instafeed.js 可以方便地在自己的网页上展示 Instagram 的照片。
相关链接：
 Instafeed Instafeed.js + Animate.css Instagramify your website — Medium INSTAGRAM FEED ONTO YOUR WEBSITE – DREAMWEAVER  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开启 Google Photos 的人脸识别分组功能</title>
      <link>http://insideout.top/2015/11/02/enable-face-recognition-in-google-photos/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Nov 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://insideout.top/2015/11/02/enable-face-recognition-in-google-photos/</guid>
      <description>吐槽： Google 的人脸识别技术我最开始是在 Picasa 上面领教到的。简直太强大了，爱死这个功能。虽然现在感觉 Picasa 基本被 Google 战略性抛弃了，大版本号停留在 3.9 已经快 4 年了，连它的官方博客自 2011 年 12 月 8 日发布 3.9 版本后都没有更新过了= =，就只剩屈指可数的几个人还在维护着，但是我依然觉得它是 PC 上最强大的照片管理软件。（Google 收购一个很赞的项目然后继续把它做到更好，比同类都好，然后再抛弃不再开发。好像这种例子真不少，Google，这种行为难道不是变相的作恶吗？？！！！说好的不作恶呢）
 Google Photos 只在美国提供人脸分组的功能。使用其他地区的 IP 地址打开 Google Photos 则根本看不到关于面部识别分组的选项。
那么人不在美国但是还是想用这个功能呢？还是有办法。
网络上的搜索结果很多，大部分都雷同，而且大部分都是只提到了 Andriod 上的操作方法。那 iOS 呢？
实践起来还是折磨了我很久。最终，还是搞定了。但是我没有花时间测试需要的最少条件。
 原理 使用 VPN 让 Google Photos 以为你在美国，你就可以看到开启人脸识别的选项。这一次开启之后，即使之后你的 IP 不在美国，这个设置依然生效。
 简要的步骤  登出手机上所有 Google 出品的 App 里的 Google 帐户。（比如我先登出了 Google Photos，手机上还有 Google Maps 也要登出。） 删除 Google Photos 应用。 重新安装 Google Photos。（中国区的完全可以） 开启 VPN。（这一步是最关键的地方，我主要是被坑在这一步，并不是所有的 VPN 都能成功，后面详说） 打开 Google Photos，登陆，设置，就可以看到“将相似的面孔归为一组”了。如下图：  过一会儿就会看到：</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>买了几个 .top 域名</title>
      <link>http://insideout.top/2015/09/29/top-domain/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Sep 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://insideout.top/2015/09/29/top-domain/</guid>
      <description>昨天看到枢哥买了 kagami.top 域名。而且第一年只要6元，续费39元。域名商：西部数码
果断心动了。
至于要注册什么域名，想了好久，想得到的里面有这些还没被注册。
自己实在没什么创意，还有选择恐惧症。还好第一年便宜。
所以把最难抉择的几个都买了。
 3idiots.top1 jonsnow.top2 sakuragi.top3 fatestay.top4 insideout.top5  已经为前三个做了简单的页面。
有点想把 insideout.top 以后作为博客的域名。
 edit(2017.5.2):
darkkate.com 到期后把 insideout.top 作为了博客的域名。其他几个均未续费。
电影Inside Out后来也看了，很棒。但没看成 IMAX 的，去了上海影城的东方巨幕（DMAX）。
   非常喜欢电影 3 Idiots &amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
 You know nothing, Jon Snow. &amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
 太喜欢 Slam Dunk 了，太喜欢桜木花道了。 &amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
 来自 Fate/Stay nitht &amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
 虽然还没看，但是很期待电影 Inside Out。很喜欢这个名字。准备看 IMAX 的。 &amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>熙熙攘攘</title>
      <link>http://insideout.top/2015/07/31/crowds/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://insideout.top/2015/07/31/crowds/</guid>
      <description>熙熙攘攘  2015-07-31 摄于上海虹桥火车站 by iPhone 6  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>环青海湖的记忆碎片</title>
      <link>http://insideout.top/2015/06/28/qinghai-memories/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://insideout.top/2015/06/28/qinghai-memories/</guid>
      <description>.blue { color: blue; }  前言 翻了一下手机里一年前的照片。才惊觉今天1是距我和刘雄到达西海镇一周年的日子。时间过得好快。环青海湖这段难忘的经历我是一定会有所记录的。（但是已经就要拖一整年了==）这几天忙于期末的报告与论文，这阵忙完我一定要把回忆写下来。
写完上面的话之后，三年过去了。有一个成语叫“如鲠在喉”，能让一根鱼刺卡了4年，难受 &amp;gt;_&amp;lt;。
本文将由三年前的我与现在（2018）的我共同完成，处于对三年前的我的尊重以及对时隔4年的记忆的不信任，这次写下的文字将用蓝色与之前的文字做一个区别2（从 D-Day 开始都是这次写的，所以不额外加蓝色区分）。若有与事实不符的地方，纯属脑补。
使用 Google My Maps 制作的路线图：
 先上一张去年今日的照片镇场。特别感谢鑫哥一路上的摄影。
主要还是想以时间为线索来写，中间穿插一些经验体会。
 缘起 我已经记不清是5月底还是6月初，雄哥一早就跟我说过一起去青海湖骑行，一开始我是拒绝的。
原因有二：四月份的成都、九寨沟之旅花了不少钱，也玩得很开心，再加上对自己能力的怀疑，实在是担心自己骑不下来。所以心里对再出去一趟挺犹豫的。大四下学期跑步也少了，六月下旬和刘雄、李辉一起绕学校跑步，结果跑一半就跑不动了然后走到竹园去吃烧烤了(¬_¬)，所以说运动这种事情，贵在坚持真的是真理。
后来又怎么决定去了呢？具体的我也忘了。大概就是感觉完成这件事很有成就感，以及考虑到以后这样的机会就少了吧。
今天查看 Google Keep 发现了好几条环青海湖时的笔记：
 一些事件的时间节点 简要地开销记录 一点感受（发朋友圈的草稿）  我把它们放在了下面的时间线里面。
 出发之前的工作 这一篇攻略写得特别好：蚂蜂窝环青海湖骑行，基本全是干货，对我们帮助巨大。（连拍照的姿势都深受其封面的影响）
最重要的事就是火车票了。学校最后的毕业事务战线拖得有点长，而且最后拍毕业照的时间一直没通知确定的时间，本来我18号去刘雄宿舍跟他一起买的19号3的“说走就走的火车票”，结果刚买完学院就通知6月21号拍毕业照，6月26日颁发学位证书与毕业证书。所以说走就走的旅行就这样被挡了下来，一天之后就退了票，然后又买了27号的。（这里插一句：后来我们俩都感叹这一个星期的推后简直是上天对我们的眷顾，见下文）
这里有个退票的小技巧：卧铺票先改签成硬座再退票是可以减少退票费的。
再就是骑行装备。透气、御寒的冲锋衣、长裤、骑行手套、骑行眼镜、骑行手套、魔术头巾、菊花垫、防晒霜、一点基本的药品。熙哥和枢哥陪我和雄哥去西电老校区对面的迪卡侬集中采购了一次。
六月底的西安很热很热，我们宿舍是没有空调的，客厅的地板上早早的就躺满了怕热的人。但是六月的青海就完全是另一番景象了，早上和夜间的气温一般只有10摄氏度。所以保暖的衣物是必须带的。
我问刘少通有什么建议可以给我，他说：
 永远不要上大盘
 不过，直到骑行的第二天我才理解了这句话。
 6月27日    时间 事件     21:10 坐616出发   22:22 到火车站       项目 开销     药品 22   去火车站 7   火车票 119    这一天是毕业季离校潮的开端，我已经收拾完了所有的东西，该寄的寄，该扔的扔，还有一部分寄存在了素拓4家里。告别了朋友们，我和刘雄终于出发了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trey!</title>
      <link>http://insideout.top/2015/06/12/trey/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://insideout.top/2015/06/12/trey/</guid>
      <description> @wardell30 stops on a dime for the trey! #NBAFinals #phantomcam
nba（@NBA）发的视频 · 2015-06-11，21:45 PDT
    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>14天到手，西集网的 QC20i 开箱</title>
      <link>http://insideout.top/2015/06/11/qc20i/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://insideout.top/2015/06/11/qc20i/</guid>
      <description>1. 剁手的起因 就是因为下面这篇优惠信息 ，没啥好说的。看了之后心里就长草啊！！！
值友专享：BOSE 博士 降噪全明星
为了确定一下降噪效果是不是真的像文字上说的那么神奇，当天下午我就跑到淮海中路的 iapm 的 Bose 体验店去了 。QC25和QC20i都试了，因为iapm里面挺安静的，店员还打开了店里的模拟噪音装置，**戴上它整个世界就安静了真的不是开玩笑啊！！！！**考虑到我已经有3个头戴的耳机了，所以最后决定入QC20i。
2. 下单付款 很迅速地领了200元优惠券然后付了款，￥1636。
3. 14天的等待 5月28日下午完成下单，5月29日显示发货，历时14天，6月11日到手。网站上说：海外仓商品通常在7-14个工作日内送达您的手上。他们也确实做到了。
等啊等啊等真的使人烦躁，主要是因为西集网的宣传就使我对快速收到耳机有一种预期，见下图
直邮、直采、雷霆、急速直达等词汇都给人一种很快的感觉。然而。。。
6月4号包裹到达中国，然后接下来的6天物流信息就没变过了，也没有显示是否清关；在6月10号中午，到达中国的信息后面加了快递信息。实际上顺丰是在6月9号傍晚揽件的。
走的是顺丰的电商特惠，对于电商特惠顺丰的保证是2-4天送到。我比较不爽的就是快递员居然不打我电话，直接把包裹扔到门卫那就走了！我本来想当面开箱验货的，万一有损坏怎么办，西集不管怎么办 。
还好，箱子完好。
4. 开箱 终于到开箱了 ，首先是纸箱子，很完好。值得玩味的就是寄件方居然是转运中国。↓↓↓↓
然后打开纸盒，里面的填充物是纸。Bose 的盒子完好，就是外面的塑料膜在侧面有破损，我直接撕了，忘了拍照。↓↓↓↓
接下来就是开箱的全家福了：耳机本体，M型耳塞（StayHear）默认装在耳机上面，S、L型的StayHear、耳机包、还有一根MicroUSB的充电线。↓↓↓
再来细节图，经典的鲨鱼鳍↓↓↓
耳塞背面：美国设计，中国组装。
耳机插头是L型的，并且插头与电池模块的面垂直↓↓↓
5. 听感 环境安静时：不开降噪声音很闷；打开降噪之后，声音变得更通透一些。
环境嘈杂时：
  不开降噪。。。我买它干啥？ ；
  打开降噪之后，整个世界安静了，内心的感受就是Bose这技术真牛X啊啊啊啊啊啊！！！ **这货绝对值得买！！！**在街道上走的时候是最震撼的，低频的声波都被消除掉了，一些高频的声音还可以听见。我很喜欢在路上听 IT 公论、太医来了等播客，使用 QC20i 开不到50%的音量在路上就能听清楚主播们说的每一个字了。
  Aware Mode: 它的使用场景就是在你需要降噪又时不时需要听一下外界的信息（与人交谈之类的），线控左侧的这个按钮可以非常方便的让你迅速切换“出世”与“入世”的境界 。相比而言，另两种方式——摘耳机再戴耳机、关降噪再开降噪都是很不好的体验。
骑自行车的体验：风刮到耳机上产生的声音是消不掉的，这个应该好理解。无风的时候，虽然也与空气有一定的相对运动，但是没什么噪音。
佩戴感受：
 非常舒适！硅胶非常非常柔软！耳塞的鲨鱼鳍非常非常柔软！！ 耳塞式耳机的好处就是不怕热、不怕脸上有油有汗，哈哈哈 之前看到不少人提到所谓耳压问题，也就是打开和关闭降噪模式的一瞬间耳朵感到的压力变化。我的体会是的确有，但时间非常非常短，不会引起的我不适。  携带感受：现在穿短袖，上衣没口袋，手机就只能放牛仔裤口袋了，而降噪模块就只能掉在口袋外面（请自行脑补），好在这个小方块真的是出乎我意料的轻，大可当它不存在。
6. 关于专利 对 Bose 的专利很感兴趣。于是搜索了一下，找到了 QC20i 的专利文件，同样感兴趣的同学可以下载看。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Go Warriors</title>
      <link>http://insideout.top/2015/06/10/go-warriors/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://insideout.top/2015/06/10/go-warriors/</guid>
      <description> @wardell30&amp;#39;s 27 leads the way for @warriors in Game 3 of the #NBAFinals
NBA（@nba）发的照片 · 2015-06-9，21:27 PDT
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Spacewalk</title>
      <link>http://insideout.top/2015/06/07/spacewalk/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://insideout.top/2015/06/07/spacewalk/</guid>
      <description>In this Feb. 7, 1984 photograph taken by his fellow crewmembers aboard the Earth-orbiting Space Shuttle Challenger on the STS-41B mission, NASA astronaut Bruce McCandless II approaches his maximum distance from the vehicle. McCandless became the first astronaut to maneuver about in space untethered, during this first &amp;#34;field&amp;#34; tryout of a nitrogen-propelled, hand-controlled backpack device called the Manned Maneuvering Unit. For 50 years, NASA has been &amp;#34;suiting up&amp;#34; for spacewalking.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我的豆瓣秀</title>
      <link>http://insideout.top/2015/05/13/my-douban-show/</link>
      <pubDate>Wed, 13 May 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://insideout.top/2015/05/13/my-douban-show/</guid>
      <description>我最近看过的  历史随机列表  其实只是突然想起来豆瓣提供了这么一个功能，想在自己的博客里测试一下，以后挂在 About 页面应该比较好。
实际上就是在页面里放了一段 JavaScript 代码：
我最近看过的 &amp;lt;script type=&amp;#34;text/javascript&amp;#34; src=&amp;#34;http://www.douban.com/service/badge/DarkKate/?selection=latest&amp;amp;amp;picsize=medium&amp;amp;amp;hideself=on&amp;amp;amp;show=collection&amp;amp;amp;n=8&amp;amp;amp;hidelogo=on&amp;amp;amp;cat=drama%7Cmovie%7Cbook%7Cmusic&amp;amp;amp;columns=4&amp;#34;&amp;gt;&amp;lt;/script&amp;gt;  历史随机列表 &amp;lt;script type=&amp;#34;text/javascript&amp;#34; src=&amp;#34;http://www.douban.com/service/badge/DarkKate/?selection=random&amp;amp;amp;picsize=medium&amp;amp;amp;hideself=on&amp;amp;amp;show=collection&amp;amp;amp;n=8&amp;amp;amp;hidelogo=on&amp;amp;amp;cat=drama%7Cmovie%7Cbook%7Cmusic&amp;amp;amp;columns=4&amp;#34;&amp;gt;&amp;lt;/script&amp;gt;  目前发现了一个很要命的问题：图片显示不全！
审查元素后发现一下症状：
  文件名以 s 开头的图片（书籍、剧集、专辑）每次都能显示，而以 p 开头的图片（电影）则出现 403 (forbidden) 状态码。
  我把这个 js 代码写了一个 html 文件，在本地可以完美显示，上传到 GitHub上去之后，就出现了上述问题。
  这个文件代码如下：
&amp;lt;!DOCTYPE html&amp;gt; &amp;lt;html xmlns=&amp;#34;http://www.w3.org/1999/xhtml&amp;#34; xml:lang=&amp;#34;zh&amp;#34; lang=&amp;#34;zh-cn&amp;#34;&amp;gt; &amp;lt;h2&amp;gt;Random List&amp;lt;/h2&amp;gt; &amp;lt;script type=&amp;#34;text/javascript&amp;#34; src=&amp;#34;http://www.douban.com/service/badge/DarkKate/?selection=random&amp;amp;amp;picsize=medium&amp;amp;amp;hideself=on&amp;amp;amp;show=collection&amp;amp;amp;n=8&amp;amp;amp;hidelogo=on&amp;amp;amp;cat=drama%7Cmovie%7Cbook%7Cmusic&amp;amp;amp;columns=4&amp;#34;&amp;gt;&amp;lt;/script&amp;gt; &amp;lt;/html&amp;gt;  2015-7-5, update:
不知道从什么时候开始，豆瓣秀的图片又都能正常显示了。
难道是我发给豆瓣的邮件的效果？可是他们并没有回复我呀。
2015-9-12, update:
今天发现豆瓣在其网站删去了有关豆瓣收藏秀的页面。另一方面，我上面的js代码依然是能够工作的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SHUT UP AND TAKE MY MONEY</title>
      <link>http://insideout.top/2014/10/09/shut-up-and-take-my-money/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Oct 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://insideout.top/2014/10/09/shut-up-and-take-my-money/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>自行车卖掉了</title>
      <link>http://insideout.top/2014/05/25/my-lovely-bike/</link>
      <pubDate>Sun, 25 May 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://insideout.top/2014/05/25/my-lovely-bike/</guid>
      <description>从2011年11月13日到2014年5月24日。
923天。
我不是它第一任主人，也不是最后一任。不过我很确信，它是刚被我前一任车主购买之后就被偷走了——因为我把它从土门骑回来的时候它几乎是全新。而现在我出手的时候，龙头、车座下方都已经是锈迹斑斑了，两个气门芯上的塑料旋钮也不知什么时候掉落在了何处。
买主是我们院的一位退休老师，姓周，当过我好几门课的监考。当交易完成之后，我走了十几米又忍不住回头看了一眼，他们夫妇又在橙黄的路灯下试车。我忽然意识到我竟没有一张陪伴了我两年半的车子的照片。
的确有点遗憾。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>No Zuo No Die How Time Fies!</title>
      <link>http://insideout.top/2014/05/21/no-zuo-no-die-how-time-fies/</link>
      <pubDate>Wed, 21 May 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://insideout.top/2014/05/21/no-zuo-no-die-how-time-fies/</guid>
      <description>又到了批判自己浪费时间的日常了。
D-Day 事情是这样的。
一周之前，貌似是一个慵懒的上午，我躺在床上，然后不知怎么脑中冒出了固态硬盘这个词。然后我立马起床看了一个关于笔记本电脑利用光驱位安装固态硬盘的帖子1，巧的是我的笔电也刚好是奶牛的 NV47H 系列！内心YY了一下 SSD 让年迈的电脑焕发新生的情景，那画面实在太美。
就这样，我又花了大半个下午看了搜索引擎上大部分有关升级 SSD 的帖子，对双硬盘重装系统过程中可能出现的种种问题都有了了解，并且用 CPU-Z 确认了自己是 HM65 的主板，理论上是支持 SATA 3.0 的，但是当时我买电脑时，HM65 芯片组发生了 B2 步进事件——一部分 HM65 主板的 SATA 接口有问题= =。我当时也确认过自己的不是那一批，但是还是抱着保险的心态又用 AIDA64 确认了一下，我这个主板的确是 B3 步进的，没有那个问题了。
障碍都扫清了，下一个问题又来了：买什么牌子的固态硬盘以及光驱位硬盘托架？
好吧，又花了我好长时间看网上的一些讨论。先是直接在亚马逊上下了三星 840EVO 的单，但是后来又发现 840EVO 是一款相当奇葩的固态硬盘——主流款式中唯一一款使用 TLC 颗粒的。这导致我在发货之前退了货，跑京东上买了英睿达（Crucial）M500。
和 840EVO 同时几乎下单的是光驱位硬盘托架，买这个也烦！因为这玩意有三种规格：7mm/9.5mm/12.5mm，那个和我同款电脑的哥们儿在帖子里也没提到厚度，没办法，我只能把光驱拆下来量了，然后麻烦事又来了——我在前几天的跳蚤市场上把我两套螺丝刀都卖掉了！周围几个宿舍的同学平时要用都是借我的= =，我抱着姑且一试的心态去了 203 ，没想到张鑫告诉我胡泽望在星火杯得过一套螺丝刀！
12.7mm.
我脑残地在淘宝上找了一家店下了单。后果是第二天中午京东就把固态硬盘送到了，而我的光驱位硬盘托架居然还没有发货！！！
D+1 我又在睿思交易板块搜索，居然还真有出托架的。怒退货。联系了睿思上那哥们儿，一切都谈妥了，但是……他是个学霸！！他说他不在宿舍，且要11点才回去，第二天交易可否，我很不情愿地答应了第二天交易。
然后我11点的时候还是忍不住了，骑车到他们宿舍楼下，把东西拿到了手。我其实一拿到就有点不满意——本来应该有两颗螺丝来固定硬盘，但是他这个只有一个能旋进去。我先用了，重装系统之后还真遇到了那个帖子里提到的bootmgr is missing，改一下 BIOS 里的启动顺序就没问题了。这里我又作死地安装的是 Win 8.1 为后来发生的坑爹事情埋下了伏笔。
D+2 第三天，4K对齐是没什么问题的，装驱动也还好，流氓软件是最让人头疼的，安装驱动精灵，它还给我送了一个百度杀毒！！这我能忍？飞鸟尽，良弓藏；狡兔死，走狗烹——驱动装完，两个都卸载。折腾了好长时间的分区问题，然后系统又一直报警，说我机械硬盘有问题，有数据丢失风险。去他的！我用 DiskGenius 扫了一下午，扫出了一个坏道，然后我有扫了一次，又没扫出来！！！
然后是安装各种软件，我在第一天就列了一个单子：
  各种驱动
  Rainmeter
  Fences 2</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>记第一次海淘</title>
      <link>http://insideout.top/2014/05/05/shopping-overseas/</link>
      <pubDate>Mon, 05 May 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://insideout.top/2014/05/05/shopping-overseas/</guid>
      <description>今天（5月6日）终于完成了第一次海淘。回想从对海淘一无所知到心存疑虑再到完成交易。学到的概念还是挺多的。感觉有必要记录下来，一来长时间之后如果我又忘了一些概念，可以重新看一遍这里而不用再一次 Google 或在各种充斥着水帖的论坛里找零碎的教程；二来也希望能对海淘一无所知的朋友有所帮助。
 什么是海淘？ 我一开始最困惑的就是「海淘」这个名词。作为一个网购就意味着淘宝、亚马逊、京东的人来说，我第一次听说海淘还以为是一个网站：淘宝网的分支业务或是另一个专门贩卖海外商品的一站式网购平台。后来才知道海淘是指一类行为：从海外网购。
另，海淘最大的缺点应该就是漫长的运输时间，如果受不了将近一个月的等待，建议还是别海淘。
为什么海淘？  便宜。如果没有与国内相比相当可观的差价，相信没人会舍近求远的。举个例子：我这次买的 asics GT-2000 在天猫旗舰店上是￥990，而在 6pm.com 上是$49.99，折合人民币￥310，加上$15转运费，总共折合￥403。相当于4折了！ 其他原因  怎么样海淘？ 从逻辑上来讲其购物流程与在国内网购是类似的：
 买东西：从国外购物网站下单 寄回来：从国外寄回国内  但是如果具体操作其实还是有点麻烦的。麻烦的原因主要有两点：
 国外购物网站一般不支持支付宝和国内储蓄卡的网银。我们首先得有一张双币信用卡，才能完成支付。另，使用信用卡在国外网购是不需要密码直接就能扣钱的，所以保护好信用卡信息（信用卡账单地址，姓名，卡号，安全码，有效期限）真的很重要。在这里我要特别感谢刘雄，没有刘富帅支援我信用卡我就只能望洋兴叹了。 国外购物网站一般也是没法直接寄到国内地址的。我们得先找一家转运公司，先寄到转运公司在海外的仓库，再由转运公司负责运回国内。  下面以我这次购物为例讲一下具体流程：
一、选择购物网站和转运公司，然后注册账号  我想买的是鞋，6pm 的折扣是相当给力的。所以选择它。 选择转运公司无非看三点：价格、速度、服务水平。网上的经验帖都指出转运公司的选择是非常重要的，它是影响我们这次购物体验的最主要因素。 但是转运公司太多了，天天、天翼、风雷、360海淘等等，十几家让人眼花缭乱，搜索引擎上也有各种抱怨转运公司的帖子，我出于怕麻烦和对顺丰的信任选择了顺丰旗下的**海购丰运 SFBuy**。SFBuy 也是用信用卡支付运费，其他的转运公司一般都支持支付宝。 现在（2014.04）注册 SFBuy 还可获赠一个月会员服务，挺给力的，相关福利可直接去他们网站上看。  感觉需要注意的有几点：
1.信用卡信息的填写需要姓名，卡号，安全码，有效期限，信用卡账单地址，而在 6pm 的网站上，账单地址的选项里只有美国的州= =。所以邮编应填99999，州选择AA，城市填账单地址城市的拼音加 China，例如我填的是Hangzhou China。
2.而配送地址就填转运公司给的地址，收件人姓名得按转运公司的规定来，这些转运公司的网站上应该都有。需要注意的是顺丰在美国有两个仓库，一个在纽约，另一个在特拉华州，寄到特拉华州是免税的（代价是更新入仓记录需要二个工作日，比寄到纽约多一个工作日）。
3.商品通过中国海关时顺丰是会主动报关的，在 SFBuy 注册的时候就上传好身份证扫描件吧，免得之后忘记了在海关那浪费更多时间。
二、下单、付款 两个网站的信息如果都填好了，那么就很简单了，看好了买就行。第一次买还是挺激动的。然后我就碰到了第一个问题：在6pm上下了单，银行也扣款了，shipping status显示的状态是received。这是下单成功了吗？另外，为什么我的total charged显示的却是0呢？
解答是：购买之后系统会给你发个邮件，确认收到了你的订单。状态显示received是收到了订单，在处理。发货的时候会给你发邮件，里面有物流追踪号码。 发货的时候真正扣款。 相关帖子在这里。
三、转运  4月16日 下单 4月18日 UPS 显示配送到了 4月20日 顺丰发邮件来说鞋子到了我的 SFBuy 储物箱。我登陆了 SFBuy 的网站，上面显示了他们称重的照片，2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>没有结束</title>
      <link>http://insideout.top/2014/01/11/ready/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jan 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://insideout.top/2014/01/11/ready/</guid>
      <description>直到回家之前，我还是有一种把这几个月的一些零碎的认识、想法整理一下的强烈的意愿。
我珍视这几个月 考研前这几个月到底对我有多重要呢？现在我还无法给自己一个明确的答案，但其份量无疑是沉甸甸的。如果不是选择考研，我可能不会重新认识自己并做出了一定的积极的改变。
我重新认识了高强和徐畅。确切的说，考研之前我只是知道他们叫「高强」、「徐畅」而已。
我重新审视、正视了过去的浑浑噩噩。重新认识了吃饭问题、自习的问题、在寝室学习的问题。一个人吃饭又怎样？室友不上自习，我一个人就不能上自习了？在寝室学习完全就是扯淡。
我过去的很多行为不过是想在宿舍找一种归属感、集体感、怕不合群、怕搞不好关系、怕这怕那。现在看来，实在愚蠢。「如何在恶劣的大学寝室氛围中独善其身？」 实在是一个好问题。但有时候一些自身问题的解决旁人的帮助、教育实在有限，自我的意识才是最关键的。
在备考的最后一个月里，我深感做得最正确的一件事就是搬出了 216，到 203 的客厅睡。当无力改变环境的时候，应该勇于改变自己。可以完全按自己的节奏规律地作息，享受自己独立的空间实在是妙不可言。以至于我后来一直后悔没有早点搬过去。
李辉在考前十几天那段颓废时光也令我印象深刻，一天除了打 DotA 就是看电影，自暴自弃、破罐子破摔，像个废物、逃兵，一开始我还好好地跟他说：这都什么时候了你还打 DotA？ 看他无动于衷然后我隔几天就去嘲讽他一下，或是叹口气走人。有效果吗？完全没感觉。他下午在我们宿舍看电视时刘雄还过去骂了他一次。到1月2号晚上去睡觉前聊天时他对我说：今天什么情况，先是孟伟然后是高强现在又是你，都来训我一顿。我听了这句话暗自感到好笑：他现在才觉得我跟他说话是教育他。第二天去 C 楼收拾书的时候看到他已经像个正常人了，他说他昨天一晚上没睡好觉，翻来覆去地思考这些天的问题。
在这里我要特别感谢一下高强，好多交流考研经验的文章都提到「一个靠谱的研友很重要」，我是深有体会，直到十月份我还是吊儿郎当地上自习，早上起不来，晚上睡不着。但看到高强每天都8点来10点走我也渐渐产生了向他看齐的心态，最终，我也差不多做到了。每天吃饭路上、晚上回去的路上的闲扯真的是很欢乐，坐了一天之后泡热水脚的时候全身都热起来的感觉也是很美妙。
虽然对这段时间的复习我对自己还有相当多的不满意的地方：
 前期过度自信 注意力太容易分散 手机依赖 逃避英语无视英语硬伤 政治复习方法有问题 专业课复习方法有问题 搬宿舍太晚  总的来说，这是一段幸福的时光，对于我来说其中的辛苦其实是可以忽略不计的。「考研狗」这种自嘲我不喜欢，在考研的过程中我反而越来越发现从前的那种生活状态还真是名副其实的「大学狗」，而备考中的我却成为了一个「考研人」。我深深地厌恶自己以前晚上不睡，早上不起的作息；我也开始发自内心地不再那么喜欢睡懒觉（虽然还是有点喜欢那种感觉）、不再以睡懒觉为荣……
改变 我有多容易被改变呢？我指的是那种发自内心的，思想上的改变。
我自己似乎得出了一个让自己不愿意承认的答案：十分容易。
承认这一点的那一刻，我曾经有多固执地相信「我会永远这样想」、「我永远都不会……」，我就有多沮丧。
暑假回学校之后就发现原来做土豆粉的那家店改做「煲仔饭」了（实际上我觉得叫盖浇饭更合适）。由于没有店名，招牌就是大大的「煲仔饭」三个字加上罗列的各种类别，所以下文没有特别声明的话，「煲仔饭」均特指这家店或这家店的饭。
当我第一次吃煲仔饭的时候，我的内心简直和绝命毒师第一季第七集里的 Tuco 吸了一口淡蓝色的冰毒之后拼命地喊「Tight! Tight, tight, yeah!」一模一样。九月和十月这两个月我的午饭和晚饭几乎都是在这里吃的。我非常相信，煲仔饭的好吃程度是冠绝西电的。而那段时间我最喜欢吃的非茄子鸡丁莫属，除了里面的葱与整体口味不是很搭几乎没有明显缺点，逢人必推荐煲仔饭的茄子鸡丁，直到十一月的一个上午，那天我睡过了头，上午就没去 C 楼了，11点直接去吃煲仔饭，因为那时人还不多，我点了份茄子鸡丁，而当我接过饭，用勺子拌好了一小块区域，放进嘴里后，我之前对它的种种好感却荡然无存，我只感到难吃、太难吃，我要吐了……之后的两个星期我再也没有想吃过茄子鸡丁。
我非常的不能理解，为什么会产生这样的变化。厨师没变，材料没变，做法也没变，同伴也没有表示最近的茄子鸡丁有变化，那只能是我变了。我的哪里变了？大脑以外的部分：味蕾（生理上的）？还是大脑控制味觉的部分（精神上的）？我说不出个所以然，倾向于认为是精神上的。但是结果是明确的，基本上这段时间可以说是我由茄子鸡丁的脑残粉变成了它的无脑黑。
这绝不是我第一次发生这样的转变，但注意到自己的这种转变，我感到震惊而恐惧。
初三的时候，隔壁教室有一群大人在考试，下课的时候我从前面往里面看，我发现这些「考生」们竟在堂而皇之、明目张胆地抄袭，我非常气愤，这时王金榜正好也在走廊，我告诉王老师：他们在抄袭！王老师却告诉我：这是可以理解的，这个考试的目的只是让他们知道、记住那些内容。我当时完全不能接受，我现在却可以理解了。
小时候我的眼中除了好人就是坏人；现在我眼中好人与坏人区别却没有那么绝对了。我不知道这是不是就意味着天真的消失、变成熟。
记忆碎片 自习走神的时候脑中总是容易突然冒出一些很久之前的记忆碎片，不知道是不是处于这个状态的时候大脑活跃的区域与长期记忆存放区域相同。
大部分时候我就笑了笑然后回过神继续复习了。不过也有一个我顺手记了下来：
应该是二年级，我与周杉是同桌。至今，我脑中她最深的形象还是那时她带着钢牙，眼睛也有一只近视了，带着平光眼镜，用一块蓝色的布包在眼镜上把那只近视的眼睛挡着。另一方面，我的「细爷（小姑）」有一天教我唱歌，并告诉我我挺有音乐细胞的。此为背景。
然后第二天在语文课上我和周杉就开始聊我和她有没有音乐细胞的问题，我感觉整个聊天过程应该是欢乐而愉快的。但也不出意外地被老师点起来了，感觉江船老师那时还是刚毕业不久的。她有点生气：「李昌、周杉，你们在聊什么呢？！」我也挺老实的（我一直都挺老实的），弱弱地说：「我们在聊音乐细胞。」
随之而来的是哄堂大笑。
其实以之为线索可以引出好多好多的回忆：我小学的第一个同桌倪容、把 CD 机带到班上来让我羡慕不已然后二年级就转走了的陶也、靠墙的时候坐在我前面的经常被老师叫成「杨舒龚」的杨舒龑(yǎn)（当然，我们一直也没念对——我们都念 yán）坐在我后面一直令我恐惧而厌恶的张东、同桌母狮子彭若菡、同桌四眼仔曹锐、同桌胡珊……我有一次想起来我曾经到熊魏超家吃过一次饭，其实数起来我小学时去过好多同学家吃饭（⊙﹏⊙!有点不好意思数出来）；还有一次上语文课（怎么又是语文课？）坐第一排玩乐高小车被徐鑫徐老师抓现行，老师大怒，命我去教室外站着听课，几分钟后孔尤龙也过来一同罚站了；还有放学被胡老师留下了趴在讲台（脚踩的那个）上写作业的经历，同学们从我身旁走出教室的那个画面我至今印象深刻；还有放学后我坐在第一排抄周瑞的作业，胡老师走了又回来了，看到我这么认真刻苦变得很慈祥地走了过来，刚想表扬我学习态度变好了，却看见旁边还有一本作业……结果是仅是我受罚、还有周瑞、王成、周祠焱；还有学前班玩的「传染病」的游戏，我那时候是真的很当真的。
入戏 我曾经对自己的看法是：一个很无情的人。因为我总是觉得自己对身边的人很冷漠，很少去关心他人。当然，这一方面我也在有意识的改。另一方面，我又有了新的认识，我惊异于自己看电视剧看电影看动漫时的入戏。
与李辉、孟伟、高强交流之后我觉得我的确要比他们更容易投入进那个构造的世界观里去，特别是影片结束之后，有一种很强烈的失落感，有时候还是不想从那个世界观里面出来。这应该也是我看影视一般不快进的原因吧。回想起来，我早就可以注意到这一点。我小时候看中央台放奥特曼就是这样的，奥特曼放完之后我会向我妈撒泼，哭着喊着要我妈打电话到中央电视台叫他们再放几集。
我想我是一个理想观众。
被遗忘的教导 在我手机的记事本里，有一些大一时就记下的话，至今仍觉得非常有道理，如果能听得进去，应该是受益匪浅的。
这是施建章老师在计算机文化基础课上的教导
  在大学四年，主动向老师寻求帮助、寻求方向，会有很大收获的。老师是乐意帮助你的，但他们不会主动帮助你。 为什么我们总是对别人学的、没学的有兴趣，对自己现在学的却不感兴趣，因为我们不知道学了是去干什么。 你以后会有痛入骨髓的体会：易会难精。 软件的学习还应以「任务」为目标带动学习！ 学习的本质是「学习能力」的培养；体育的本意是通过运动锻炼来健全人的人格。 学习的方式有两种：   厚积薄发：大学四年主要是这种方式学习，你需要沉下来、耐住寂寞，在这四年积累自己。 即学即用：以任务带动学习。   没有结束 不管怎么说，过去都过去了。迎接未来的挑战，我在心态上已准备就绪。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>